同事朋友開始講股票

同事and朋友都開始講股票，feel到佢地自我感覺良好

唔知會唔會keep 半年至一年，煲大個泡沬，然後先股災

煲到減少買債先 後加息
但都好耐

通常養到肥肥白白先出手割韭菜

爆了

當佢地開心，佢地自然就會加倉，唔會咁易放手

總好過唔講
錯都仲有得學

D人講自己又執幾多又執幾多
一萬本就算翻1倍都係得兩萬
更加唔好講可能得幾千根住十零二十%咁
個個都敢all in咩
個個都係大戶就冇窮人

只有佢地股神上身，教埋其他人specific 買邊隻，咁應該股災不遠

到爆煲果日黎到你可能已經翻左幾倍身家lock in埋利潤嘆緊世界

上年有同事岩岩玩, 日日講超買超賣幾多天線,
最頂癮係免費入左d 乜乜sir股票group, 然後輸到仆街

呢個情況好似上年都出現過

呢兩年全球放水...冇得咁計

只等麵神指引，其他都是雜音

其實係人都試過做新手，點解講到你玩就係冇問題，有其他新手都玩就個市冧咁

E個指標好可靠

每次終極大跌前都會有班平時無買股Ge人突然講股買股

升唔講, 唔通跌先講咩

好彩佢哋講黨股

因為連登仔係唔需要經歷新手呢個階段

睇黎你都年資尚淺無睇黃子華？

23000升上來
呢輪冇啦啦好多冇玩股票既入市
記唔記得上次2015大升市咩事
不過仲有1-2個月龍
Take ur time

想學嘢，師兄可唔可以解釋下

半年？
個全球泡沫唔爆得咖

有機會

散戶越來越多是必然的趨勢。未來的日子裡所謂擦鞋童、新手、韭菜只會越來越多，以散戶參與度當成重大指標其實是高風險的做法，歷史上的擦鞋童理論有點效果是因為當時的年代沒有網路、交易門檻高、下單麻煩，所以等到一般人都講股票代表股災不遠，而現在開戶只是十分鐘的事情。會持續輸錢不是因為旁邊很多擦鞋童，單純是自己的問題。市場本來一段時間就會回調幾次，正常現象。

當平時唔玩既同事/親戚都開始講股
就知道音樂就快完

下個月回調就會同你講股災

仲會好認真咁教埋你買

港股既話 宜家仲係追落後階段

仲有e d post 就知未升完
4 萬點gogogo

淨係睇債息都仲有一排可以玩

我公司連啲呀姨呀嬸都係到講
就知幾多水魚游緊入嚟

龔

你個圈子都幾窮下

物以類聚
我識嘅都係中產/有錢人

Interest rate係其中一個大市指標

輸通常唔會講 賺先會講

大把師奶幾十萬一隻股

新手豬通病

高追完回調一陣，股災

SH先係皇道

玩daytrade 驚閪咩

因為連登仔最鍾意自命清高
眾人皆醉我獨醒

最壞的情況是行過街市都聽到d師奶叫唔識既人買股票

sh美股

講真 買龔成嗰幾隻 輸唔死人

牛市不嬲多股神

Tesla三傻

咪係
不如自己諗下點解會開始買股
邊有人唔係因為想贏錢而開始買股
見個市好境咪開始囉

呀豬呀狗都炒股就係退場既時候

美強左
而且耶撚上台

阿老師30-40歲發左達，唔係因為投資有道，係收學費至富唔係佢搏中1211，佢最多都係財自姐

由18-70歲，基層到首富問佢意見都係答2800
講真有幾百萬cash既人，洗唔洗問佢呀，唔覺得有咁多cash既人會蠢到要問佢囉

仲未見少年股神/excel股神

佢自問自答咋嘛

有咩所謂姐
牛市係咁嫁啦
識玩既係可以係呢啲市況可以倍大回報
新手既就等待開心地等認知錯誤，等接貨

又係呢一句出現嘅時候

炒股都要分資格
連登仔全部股都歷史低位買入
個市升個陣買個d全部都on9仔
下下all in一出一入賺幾球
一兩萬本玩下賺下零用錢全部白痴仔
巴菲特都要幫連登仔奶鞋底

凶兆

你啱 唔通股災先嚟買咩？
日日睇住佢跌就話「好開心呀」咩

2xx入比亞迪 問啲大師
日日上映緊

我其實覺得跌市先係最好嘅買入時機

接刀?

睇情況啦，冇一個通則

股災不遠

上年一月尾左右又係個個講股票

今次冇咁易爆
龍多年啦.年尾可打曬疫苗就收割

你睇到TEsla 跌價會唔會買入？一隻優質股只要基本面不變又跌價先係最好嘅買入時機。

要睇到睇總經指標啦，傻仔先成日講新手散戶多唔多，呢到留言笑人哋嘅應該都係新手嚟

This time is different 樓爆都講左十年啦

呢個好難輸，買2800都可以輸到仆街既話，咁應該世界末日

睇總經數據依家其實冇咩大問題，頂多回調少少，咩新手好多股災不遠真係傻仔先會咁講

唔好傻啦，世界已經變咗，唔好再拎以前個套會爆煲既嚟講。
以前夠話樓價會爆煲，但依家都無事

次次牛市都岀現啦，扮乜

我老母都買左6手阿里

如果跟呢個肯定唔會仆直
佢係跟o個d 乜robert sir定 benny sir o個d不知名

超低息環境買bond嘅opportunity cost大，stocks嘅return 更多，demand for stocks 升，price for stocks 升

講解得好差

Yes

mark一mark2月尾3月中要減下貨先

2017果時同我講股票既同事 仲未出聲

其實呢個Po ge人都幾撚好笑
個市升到咁 梗係多人講架啦
而家咩年代,買賣股票咁簡單
入場費又低
仲係到以為自己早玩股票有著數咁,好有優越感
分分鐘人地班新手入場一個月賺得多過你成年
你班友仔早少少訓啦

10000 兩倍之後兩倍
複利5次就30幾萬啦

難得個個賺大錢
講出嚟大家開心吓姐

2月小心爆我FEEL到D資金慢慢走緊

但係我FEEL到唔會

依家個趨勢就係入場門檻愈來愈低，散戶新手必然會愈來愈多，班人攞一百年前嘅擦鞋童理論預測股災不遠，但我落街一個擦鞋童都見唔到

炒左好耐果班以為自己好撚醒
笑柒果班跟風散戶大媽
殊不知個市愈升愈有,果班人就乘風破浪有貨掃貨
樓上果班戇尻就一直幻想會有股災big short,以為自己走貨好醒
然後就一路望住人地日日賺

係呀聽日會跌聽日有股災呀
但人地賺夠啦,跌多十次3000點都仲疊水過你地

點feel到

要去除雜念，用心去感受

樓主其實自己都係擦鞋童

比你咁講 驚驚地添
聽日賺錢放哂去先

Exactly
擦鞋童先會搬擦鞋童理論出嚟

廢話少講，put 爆佢

理鬼得佢 stronghold

只係港股美股冇影響

咁代表你老
你d同事長大左姐

成日話周街都開始有人講股票，就嚟股災嘅嗰啲人，有冇認真聽契媽講嘢

唔關事
係最近買股票方便好多所以先多人講

時代唔同，買股票方便咗，消息流通、討論股票亦方便咗，擦鞋童理論失效

老老實實
有人提股災即係未爆

走得甩就係

但今次我覺得愈升就愈多人做淡友
D人成日覺得預測到個市會大跌就代表自己好有料
個個都知個市升到離譜 偏偏要馬後炮扮晒野咁

出業績前好走

新手自當股神 同 股災好快到
究竟兩者因果關係係邊度？

可能人地一入場就拎住過百萬入, 連登仔就幾萬蚊死炒, 但自己炒一年都唔及人地一個月, 只好出口述上論壇扮清高

賭錢係唔同啲

次次都係咁架啦
要升到做淡果班都跳晒樓先

寧願入場有機會輸錢都好過睇住人贏錢

牛市有錢唔去執慘過輸錢

通常臨爆煲之前果段 升最快
好難因為驚爆煲 而放棄爆升果段

股咩災

呢度好多人話ThIs TIme iS DiFferEnT就驚

因為新手就係最鐘意meme 摸摸

唔買，爆升！
唔買，太貴！爆升！
唔買，太貴，實跌，世紀大爆升！

升勢確認，立即買入！

持有，跌！
持有，唔放！繼續跌！
持有，唔放，一定升！單日最大跌幅！

嚴守止蝕，立即賣出！

完美避開哂成個升浪！
用生命值硬接全部調整！

樓豬已經潛左水

預期一味睇淡不如跟住炒
跳船第一個跳

果D人最早開始唱淡，到跌果陣咪覺得自己獨具慧眼，呢啲柒頭鍾意同人唱反調就以為自己獨樹一格

feel到樓主自我感覺良好 真係勁就貼倉出嚟説服下人啦 而唔係扮老屎忽

執1萬幾千買下自己鐘意嘅野食下野唔好咩? 唔係下下都要賺大錢 當佢ATM得閒短炒下咪算 真係股災咪all in

大師夠講左股災好耐

呢番說話好似由上年6月聽到而家 唔敢入手又出口術

好多牛市股神

呢D 講法好戇尻

成個巿場結構唔同咗喇傻閪

未有咁快 當樓下馬會班阿叔日日講股票 就差唔多了

短期內真係睇唔到唔加息可以點爆
但長期都有好多問題...
zombie companies...interest rate 已經接近0....wealth gap大....
加上而家泡越黎越大，我估party 起碼玩多半年－1年
但跌起上黎唔敢想像
而家跟住炒，保持警剔，跳船第一個跳其實冇死，輸極都係輸返嬴既錢，本是無一物，唔洗咁在意

啱啱搭巴士又聽到上層兩個大媽係度講買港膠所賺左幾萬蚊

無限qe嘅世界你唔講物業股票仲講乜鳩

美股就啱

港股係北水人造牛巿 自己睇路

邊駛諗咁多，又驚又無技術嘅
買ark契媽嘢，合埋眼數錢

用返去黃圈

講黃金

咪即係assets

睇到連登有稅貸post熱烈討論借錢炒股
FB又見到中同SHARE話買美股個個賺100%以上
就知差唔多
不過依家應該未到最後瘋狂
我估指數升多25%, 個股升多80-100%先會收割老散

黃金都 out

玩 bitcoin

黃金都有out既一日

2020賺咗咁多，成本又低根本唔驚佢回調
係啲新血傻鳩想追尾班車，企係山頂先要驚

係 美女，一早放棄左港女

financial assets 特別漲得癲，risk free rate低左...

點樣out
除非elon musk 發現左個黃金星球

其實多左人玩係好事 識股票個啲人就會走得切 仲賺得多

樓主玩就得，同事玩就唔得
分分鐘人哋個倉大你幾部呀on9樓主

身邊啲同事過年前一齊傾買Tsla，個個都賺
返工之餘又可以講下股票經

日日話股災做淡果啲白痴仔
每日就係咁升

利伸: 有買, 執唔少

大部份人既圈子咪又係玩緊幾萬十幾萬 輸唔講 嬴返小小就係咁post
一樣有朋友玩嬴左幾十個/輸幾十個
一樣有中產/有錢既家長幾下可能已經又執左球幾野
你要咁講我可以係呢個post遂個回返你呢句野
事實係大部份人都係執果小小錢就講到自己少年股神 輸果陣又潛水

真
通常呢d人先最易輸錢
見高又唔敢高j
到回調先入
到時就真跌

人地就傻散，自己就股神
人地買跟風買Tesla賺叫屎忽撞想，自己跟風叫做足功課眼光獨到
人地止蝕叫panic sell，自己叫止蝕控制風險
人地買option叫賭錢，自己叫對沖
人地坐貨=坐5號仔on99，自己坐貨叫價投

見到有人話我睇跌，我想講：

1. 我係陳述事實，同事and朋友都開始講股票，而唔係佢地講股票=即時股災

2. 想大家留意返，股市唔會比全部人同一段時間一齊賺錢，當全世界都玩股票，通常6-12個月有5-10%correction(契媽都有講今年大機會有correction)

4. 追高is fine，但留意返風險同set止蝕

人地就賭錢，你就叫投資

借稅炒股年年都有Po啦，你自己搜尋吓啦

忍手最難學

我1月20號前就放曬d股票，感覺美市同港市怪怪地，唔係好對路，睇多陣先入